韓因古裝劇出現中式服裝和道具引眾怒、逾15萬人要求停播 製作公司道歉、三星等企業紛紛撤下廣告

據《韓國先驅報》報導，儘管SBS廣播公司和相關製作公司週三就電視連續劇《朝鮮驅魔師》(Joseon Exorcist)中被觀眾批評為歷史不准確和歪曲的內容進行了道歉，但公眾的憤怒絲毫未減。截至週四(3月25日)，超過15.65萬人在青瓦台網站上簽署了一份請願書，要求取消未來所有《朝鮮驅魔師》劇集。

這部古裝劇在周一播出第一集後立即引發爭議。

許多觀眾指出，這部電視劇貶低了公元1400年至1418年統治朝鮮的第三位國王——大正王(金禹成飾)，因為他的幻覺導致了他殘忍地屠殺無辜的人民，這是沒有歷史依據的。

許多韓國人也批評該劇在朝鮮時代的電視劇中使用了中式服裝和道具。他們稱，在中韓兩國圍繞中國假冒泡菜和韓服的爭議不斷加劇之際，不當使用中國服裝和道具是一個嚴重的問題。

三家製作公司在最新聲明中表示:“首先，對於在這個敏感時期使用中式藝術作品和道具(如月餅)造成誤解、讓觀眾感到不舒服，我們表示道歉。”“我們承認我們的錯誤，因為我們沒有事先註意到哪裡出了問題。”

週三發布的這份聲明補充說，製作團隊在描述真實歷史人物時不負責任，在發揮創造性想像力時也不小心。

原定於週一和周二播出的劇集被推遲，製片人表示，重播和流媒體中所有有問題的鏡頭都將被刪除。

這些製作公司也否認了由於中國資金而扭曲歷史的猜測。

聲明還說:“我們的劇完全是用韓國資本製作的。”

SBS還發布了一份聲明，稱它應該更徹底地檢查內容。

人地咁細咁少人口都咁有骨氣

韓國人好團結

可悲
明明套劇係黑馬黎
有得同李氏朝鮮比

越亂越好

5千萬都唔叫少